Опишите своими словами, как Вы понимаете, что такое Document Object Model (DOM)

Это набор инструментов. С помощью которых можно находить нужные узлы в дереве тегов, а так же редактировать, создавать и удалять их.